覺得份工唔岩自己 quit左

fresh grad 做左幾日quit左
做野無乜壓力 同事亦都好好 好肯教人
但唔係自己最想做既野
要長期學公司system運作
同埋學完既野一離開公司就無乜價值

同身邊既人傾過 一d人話做住先 可能唔適應
一d人覺得長痛不如短痛
係唔岩既 遲早都會走 不如早d走

雖然已成定局 但我想知你地覺得咁做好唔好？

你又知遲d唔會惦其他野？

都決定左 就咪鬼諗

Quit 左先問 你不如食完飯先問食咩好啦

想睇下你地點諗姐

同我而家個處境完全一樣，衰心急諗住是但揾份做住先，而家仲頂緊

諗住頂到幾時？ 如果頂夠一年先走
到時CV定左型 想轉工種 唔驚由頭黎過？

唔驚 有啲公司真係睇你有無做過野 多過你既經驗有無用
有啲未做過野既Fresh Grad真心好On9

利申：見住其他On9 Freshgrad 俾人炒既Freshgrad

加油

好想知道點on9 法，學下野

我都係頂住先架炸 完全係用時間換錢 揾到第二份會即閃

做盛行？
利申：IT

唔做住搵 搵到先quit?
如果好易搵到另一份既
咁quit當然好啦

有信心搵到下一份就得，不過fg好快會接受現實

可能出到黎做既野同自己所想唔同就會有想QUIT既沖動

慘得過我做野好大壓力 同事又唔好

你咪見左第二份工囉

FG 有本錢，無咩所謂
但如果份工唔太差，我會做住搵囉

一開始唔通咩都交哂俾你咩，幾日就走你好快後悔，
好同事唔係度度有

一份工真正岩唔岩自己返 至少都睇返一兩個月
係香港好難做到自己真係想做既野
好多時份工返得舒服易做已經好好
如果個環境舒服同事夾，不妨留多排

Fg 返左兩個月岩岩quit左
頂唔順公司on9文化
電腦上唔到網 同事又冇計傾
早走早著 休息一個星期再搵工

做野無壓力
同事 ok
人工你冇話低估計都過得去
又差唔多年尾
點解唔做多兩三個月先
不過你都走左

你係窮撚咪做住搵囉
不過你fg 幾日已經quit 咗
即係已經唔洗諗咩學債
屋企唔等你養 daddy mammy 會俾零用錢嘅二世祖啦

fg第一份工通常都唔慣
原因係仲未適應到自己身份轉變

我出左黎做嘢8,9年都未慣

同問
Fg 做左兩個月 份工各方面都okay
唯獨個上司係極品老姑婆
非常自我中心，自私，脾氣差，守舊

日日都比佢搞到好嬲又好灰
都唔知Quit 定繼續死忍

一定quit
出面個世界好大

返咗幾個月都學唔到野
想Quit

same here
不過其他野都唔錯
冇乜壓力
諗住邊做邊自學其他野
再等做滿一年先算

出黎做野 d人好先係最緊要

Me too
睇下有冇Bonus拎先走

FG做咗4個月，同事幾nice
但人工就

出黎做野係學mindset，公司會睇你解決問題既技巧、人際關係等既能幹去評核。至於你上份工係咪100%等同呢份工，大部分人都唔太care

結論：樓主對職場太多不必要幻想，信錯人

上唔到網同無計傾都無所謂，用電話上做自己嘢囉

樓主好撚on9

fg返左一星期 經理話呢個成星期多野學啲
但成公司都40歲up
教我嗰個仲要全公司最西的
上一份同事好 但做啲野唔啱同冇人教所以走左
依家呢份同啲同事勁大代溝 公事以外唔會溝通

唔明做咩要咁多溝通，同事來咋，唔比鑊你已經好好啦

我都係咁情況…返咗兩星期…

但又想逗埋 probation 人工先至走

FG 做一陣就走
HR 最驚

其實無咩話驚唔驚，唔通真係唔岩都留個三五七年咩

做邊行先
fg 頭幾份工都係攞經驗
下下話唔啱 下下quit 都冇好處

要走就梗係趁唔洗寫落CV走
不過講真，工作環境冇咩壓力+同事好人其實已經玩晒
但你本身個心係抗拒，就算勉強做落去都唔會開心唔會有得著
休息幾日，諗清楚自己想要咩再搵過啦

如果你同班fg同學傾就晒鳩氣

個個冇經驗講經咩 呢個問題好多人講 追下post you are not alone ga

其實同同事有冇計傾真係咁重要咩
其實最重要係個boss nice 姐
同事 who fking cares
都唔明啲人點解會睇到咁重
返工咪各自各做野，放工親走啦,要傾咁多計做乜

儘量都唔請
反正FG 最容易覺得自己唔岩做

最辛苦教我野嗰個成日西我面
做左幾日有啲做錯就講到我做左幾年都唔識咁
問佢又怪我唔記住
之後過一陣又話我好少問野

完全唔好笑

人工低學唔到嘢長遠睇其實唔好，無壓力且好人係好，但最怕咁就一世

yes

切忌眼高手低

同你一樣，不過做左三個月

我個boss食撚左屎咁

唔等錢駛既話就緊係quit左先

同事做到朋友就好。同事收工就陌路人係正常。。。

ON9先係FG做唔夠試用仲寫落CV
點都話自己去旅行又好,未搵到又好
寧願FG後半年唔寫都唔好寫上CV
寫左唔係唔得,但就變左人地會諗多一層

全部同事平時講到幾好都無用
一出事唔會有人幫你
有冇計傾都好閒

唔俾鑊你已經係好同事

我覺得傾唔傾到計都好重要
一覺唔覺意唔岩咀型就比啲老屎忽杯
屌佢仲要喺差唔多收工叫我做野
唔撚做囉咩呀
垃圾同事
係呀講緊你呀周俊生

見到巴打有壓力 上黎9up 多啲啦唯有，釋放一下壓力

唔岩就啦啦聲QUIT再搵過
有巴打講得岩 番工最緊要啲人好
話說我前排番左份工 個阿頭比人排到一個點
第一日番工已經拖到無電腦用
啲同事明示暗示話我聽個阿頭有問題
自己觀察佢的確無咩人緣同好多人想玩尻佢
果斷走左

可唔可以講下點解佢無咩人緣既

咁大家點睇有野學同事老闆好但人工低？
FG第一份工 當時心急有工即刻應承
宜家番左兩個月 但人工真係低到⋯
U grad但完全唔係u grad嘅人工
完全唔敢同身邊同學朋友講⋯

幾多？

10k...

學唔學到嘢，學啲嘢轉出去有冇得巴緊攞多啲人工先

學到嘢嘅，始終係細公司，咩都係自己一手一腳做
不過感覺自己似intern多過一個full time
自己probation表現都好，就過proba但感覺呢間公司加唔到幾多人工

咩行業來

Media, advertising

而家quit唔係咁易搵工
我同你一樣
仲要俾老闆閪

Exhibition 錯啲野係加減數

就咁聽你簡單講
應該係純粹未適應職場生活
當你轉到幾份你就會發現 其實呢份幾好

前排心急亂咁搵工，諗住in左先冇壞，結果有3/4個offer全部都唔岩心水，但都搵份冇咁差既做住先，番左一個星期覺得愈來愈唔對路完全唔想係呢行發展

想裸辭但又怕空白期更加長，打算做住先慢慢搵，日日內心都好掙扎

唔緊要啦，我8月返左幾日都quit左，10月先揾到新

份工啱唔啱自己，咁大個人自己知，
最緊要對自己同社會負責任！
利申:新工幾好

2017 fg 返緊而家份工兩個月
但諗住報 mt 個d program 應唔應該寫而家份工落CV

人工ok 唔大壓力 同事好 老世好 易請大假
就算做既野唔係自己特別中意
其實都已經好幸運

同事肯教D有用野+當我仔咁湊 應該一段時間唔會 quit 係衰在冇人同年紀

同我一樣，最後生既除左我，已經係結晒婚有埋仔

年尾難搵工
試過係呢段時間辭失左業半年

me2
不過岩岩先做,未知咩環境

難但未必無既 如果銀行既話係三尾四月易揾好多

其實有冇人諗過轉左工下一份會更差？ 我下個月返新工，人工係高左但怕人際之類果啲嘢麻煩，從新學過哂啲嘢又要適應，但宜家呢份工真係學唔係好到嘢，人工又低，其實諗落點都要take 下risk 既

依家想入advistising做
但好少請唔係讀呢行嗰啲fg

間間公司都有自己戇鳩既政策, 戇鳩既上司, 同事及下屬
老細又會比戇鳩既工作你做
呢啲野無人擔保去另一間公司就會無

但係做左1個月左右又真係覺得同事好溝通唔到
你寧願quit頂繼續忍

我都係咁,但準備拖到年頭先quit 之後去陣旅行番黎岩岩好搵工